跨區公民記者採訪隊 大招募

各位，之前曾經講過想成立一隊跨區公民記者採訪隊。

公民記者，稱民間記者，是指不屬於傳統傳媒體系以外的新聞工作者，雖然公民記者以「記者」為名，但由於自身或所屬團體大多自外於原本的傳媒產業，且不一定擁有新聞相關的專業素養，因此並不完全能融入於傳媒產業的從業人員當中，例如較不容易取得記者證。

有見近日十八區都有不同的社會動盪，我地想希望收集TVB及政府以外的畫面及聲音。一個記者係無可能跑得禁快去唔同區。為此我地希望招集不同的義務民間記者作第一手的採訪及報導。

目標:
1. 建立即時的消息。同時，有系統收集一手資訊同打官司用途。
2. 收集市民的聲音作統計分析以打破同溫層效應（Echo Chamber)。小弟記我當年雨傘佔路就係輸係抗爭者太沉醉於同溫層。
3. 以中立姿態探訪，讓小市民（老人家，小朋友）表達到聲音畀我地做檢討同畀對方壓力。

我們想盡量用最真實，最表露無遺的事實報道，因為香港人有知情權，每一香港人都可以清楚明白香港現時發生的事情，亦希望大家參與我們的民間記者，令更多香港人知道所有事情的真相。

本表格目標為籌備十八區民間記者採訪隊。
希望大家可以踴躍參與。
我地團隊會有專人聯絡你做準備

希望各位加入

推

咩人都join得？

咩人都得 我地需要巴絲係唔同地區

有事情發生可以最近最快去採訪

當然收到嘅data 會幫到記者會做分析 檢討

咩資料都冇，好難叫人join woo

岩岩開始成立
想支持到連登
我地要有第一手資料
你當係資訊戰
正係係連登睇post 唔會知道市民,所謂民意係咩

我地要用採訪隊形式去數據化，或者拍到「民意」出黎。
Eg 行過街既市民食完TG 既聲音。無咩主流媒體會去留意
因為都係小市民

但我地就係要capture呢d聲音。用路人(感覺中立)即時既聲音做民宣

唔係要大台聲音。
而係要搵畀警察影響既市民既聲音。

一場運動，大部分記者都係影警察同示威者。因為畫面最靚最ｊｕｉｃｙ。

推!

但我地就係要搵同時存在係街既路人做訪問

要小心有藍絲狗混入合法影大頭相

希望各位巴絲幫忙

我地會做screening

我地唔屬於現在任何一個團體
只係一班巴打絲打

所以都係無人工，需要大量人手

即係要做乜？各區平日自發落去收集民意？
定有事先去紀錄對市民既影響？

both
暫時諗到既有：(仲係brainstorming中，拋磚引玉)
1) 即時運動期或事後，街坊反應同佢地故事睇法
（唔係要影示威者同警察）
要用中立基層聲音去感化別人
2) 民意係點睇政府同示威者(有咩方向 街坊最支持同最反對既行動係咩)
stratified sampling（？） 但需要更多專業人士
如果我地人手多，係可以好快拎到data。

完全唔需要。我地有記者係團隊入面做training

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

如果大台唔影,就由公民者記去影

最需要有心同有時間~

但 咪 啫係 普通市民 囉住 電話去 訪問人
企前線咪死得

你係和理非都絕對welcome

和理非新位置

請考慮唔好以記者自稱，特別係無記者證一定唔可以。更唔可以有寫press字樣衣著。你咁會影響真正media press比黑警搞。

考慮以記錄員、觀察者自稱啦

唔會一定要企前線
反而係企後面同 普通市民一齊
會影到好有趣畫面 (唔係影黑衫定白衫)
係影市民點樣畀人影響(問心 市民多數會畀呢野影響?)
個堆真心話係要個時先出到
到時想播去記者會都可以

公民記者，香港稱民間記者，是指不屬於傳統傳媒體系以外的新聞工作者，包含已脫離一般傳媒機構、以獨立身份對事件做出報導的人，或者對新聞工作有興趣的業餘人士。這個風氣沿自部落格和民間獨立媒體的盛行。雖然公民記者以「記者」為名，但由於自身或所屬團體大多自外於原本的傳媒產業，且不一定擁有新聞相關的專業素養，因此並不完全能融入於傳媒產業的從業人員當中，例如較不容易取得記者證。

其實不嬲都好多民間記者。公民記者本身呢個名已經代表唔係傳統傳媒體系。

但睇直播 時 有記者証 個d都直接打
你個d無記者証 咪好危險

民間記者會都需要data 去支持
要一手資料
但好多都missing
行過既大媽大叔食完tg
呢d先係動搖到淺藍既力量

好意見
係會有危險
所以參加都要承受黑警打你風險
但記住我地唔係要企最前面既記者，而係影畀黑警影響既市民。
如果你想企最前線，可以做勇武。
我地想recruit 一班幫忙拎影片聲音既前鋒。我地要影既，唔洗等主流媒體影，反而街ｄ人點走點慘先重要。都會成為民宣好重要既素材。

如果直播時都打，都惟有影上網。

跨區公民記者採訪隊 大招募

網上的獨立媒體亦會鼓勵市民成為公民記者，以報導形式介入社會諸多議題。公民記者採訪的動力來自自己的生活，興趣和對社會的關懷，不計報酬，是一種自我的實踐，並透過採訪進入他人的生活處境，了解別人的狀況和思想。所以公民記者的新聞所觸及的議題多種多樣，寫作時亦不會扮客觀中立，而是帶有感性和主觀的色彩。

世界上，有些獨立媒體會為一些在公民記者欄內比較有經驗和活躍的公民記者發出證件，但未必每個獨立媒體都會這想做。

冇記者證即場影野風險好高 , 點保障自己人安全?

藍屍話150蚊可以拎記者證

有全職工番緊做唔做得

係 暫時一開始要take risk
以市民裝束去影，加反光衣。

絕對唔係去前面影，
係影戰場外的情況 ，個ｄ係文宣的素材。
多數警察打示威者，藍係冇人理
反而警察打街坊，呢ｄ先係我地最強既素材。
市民平民係正常情況都會安全
如果真係高危地方都唔會叫你去，自我決定。

可以報唔同更。
我地會睇更做人

禁正？where?

我地真係要保護傳統media press，所以希望你地有諗清楚晒，包括點保護自己。你無記者證，狗狗唔會當你係記者。佢地FA都拉，你自稱公民記者只會被佢地放大話有假記者，打得你地仲甘。

多d紀錄、還原事實一定好。但你唔可以當平時日子咁考慮，依家可以算戰地嫁啦。

（佢地吹）

無錯啊
一定有危險嫁啦。依家有咩係唔危險，當買laser pen都可以拉。
但take 既risk 想比勇武，跟住勇武行既和理非係低好多。
依家當前方向係做返市民角色守法，記得記得唔係要你去前線影。
警察叫市民走就走。

如果禁都怕，只係佢地白色恐怖太強。我地只係做合法既事情。
如果佢真係拉，我都想知佢想拉咩。我地個記者係用街坊身份出現。平民黎，佢真係拉你都一定告唔入你。

無證無反光衣否好危險
同埋有無話要咩器材

平時有冇發開夢？
比平時發夢更low risk

如果一黎就有證有反光衣
我地就係一間一早存在既媒體啦

多謝各位既意見，拋磚引玉

藍絲五毛又玩埋一份去影大頭你點捉

我明白萬事起頭難, 係擔心自己人安全之餘黑警會屈條唔知乜9罪落你地度咋, 順便乘機清算埋佢地視為「眼中釘」嘅傳媒

唔係毅進仔就得

加入得我地
我地會再做screening同meeting
到時可以做張證畀巴打絲打認到
老老實實，要做到網媒都唔係一日之事

借位推

【文宣新方向】乜鬼野五大，七大訴求呀??

係嫁
真心 香港依家無咩地方係安全
我都唔敢講

Apply咗

理念一流

但我反而擔心係會俾前線誤會
同 有鬼會扮我地

支持，但應該都有被捕風險？
想加入但礙於要返工冇時間
各位巴絲加油

我地會搵有心人 會真人見面 有規則
會有第一次meeting 到時會係到向各位公佈

放工都可以
只要你個段時間
一call 你就出動
當然你話出到橙旗
就走啦
到時第一次meeting 會講多d 一齊傾

除咗公民記者，可唔以用學術研究嘅目的發起。組織義務研究考察隊，收集運動期間民間資料作研究用途。最好有大學背景做support。制定一啲基本嘅資料搜集同整理嘅手則等等⋯⋯之後定期發表研究報告。

長時間工作 不了

Good idea
會 我地都想
但想要有志人士
我地本身都有research 低既人係團隊入面

有分更數
同唔同罔位
最緊要係有心同準備on call 出動

(危急) 林鄭下一步大招 蓄氣中

持觀望態度

多謝巴打

push

[蓮登仔女]長輩圖文宣組再現!!大量制作!!快啲幫手整!!

Thank you

支持

各位巴絲 我地需要你

我係社工我諗到可唔可以合作下

請加入

有冇得私底下傾左先?
入group 太多人傾 未必follow到

依家未開group
仲recruiting
之後會遂一pm

冇記者證 我驚警犬亂嚟

意念係好嘅
但係我都係潑冷水
就算你地會挑選同認證民間記者
但係對家就有機可乘
有可能假冒成民間記者
混入抗爭者之中搜證（例如差佬用來告非法集結或者參與暴動⋯）
因為一般抗爭者未必分辨到真假
而且亦無從求證
所以呢方面應該從詳計議

（下一步策略）警察變棄子，四招抗中共

想知多d 有興趣想做 可係上面先留tg

我地會有screening
唔講咁多

到時候一定唔會影大頭
影片絕對唔會影大頭

小弟記我當年雨傘佔路就係輸係抗爭者太沉醉於同溫層。

有冷水係好 咁先搵到漏動

唉 睇錯 我係上面留啦

絲打idea幾好，但想問下會係上前線定係後援小小eg好似你咁講訪下受影響街坊？
如果係前線，可能有啲兩難位eg幫唔幫手擋狗比義士走？如幫，之後會唔會比狗有位入更唔友善對記者？（雖然而家都唔友善）
如係後者，點建立個公信力令人肯同你講野？大家都好敏感怕有鬼
希望可以好似你咁講，補足到主流媒體冇嘅聲音
加油加油

Push